\subsection{Partielle Integration}
\newcommand{\partielleIntegration}[4]{
    \begin{align*}
            f(x)&=#1 & g(x)&=#3\\
            f'(x)&=#2 & g'(x)&=#4
    \end{align*}
}
\newcommand{\partielleIntegrationNr}[4]{
    \begin{align*}
            \bar f(x)&=#1 & \bar g(x)&=#2\\
            \bar f'(x)&=#3 & \bar g'(x)&=#4
    \end{align*}
}
\begin{align*}
    \int_a^b f(x) \cdot g'(x) dx = \left[f(x) \cdot g(x)\right] - \int_a^b f'(x) \cdot g(x) dx
\end{align*}
\begin{enumerate}[label=\underline{\arabic*}]
    \item \partielleIntegration{\dots}{\dots}{\dots}{\dots}
    \item Einsetzen in Formel
\end{enumerate}

\subsection{Substitutionelle}
\begin{align*}
    \int_a^b f(g(t)) \cdot g'(t) dt &= \int_{g(a)}^{g(b)} f(x) dx
\end{align*}
\begin{align*}
    \int_a^b f(g(x)) dx
\end{align*}
\begin{align*}
    u &= g(x) \text{ substituieren}\\
    \frac{u}{du} du &= \frac{g(x)}{dx} dx \Leftrightarrow\\
    1du &= g'(x) dx \Leftrightarrow \\
    dx &= \frac{1}{g'(x)} du\\
    \\
    \int_a^b \underbrace{\bar f(g(x)) \cdot g'(x)}_{f(x)}dx
    &= \int_{u(\alpha)}^{u(\beta)} \bar f(u) du\\
    &= \int_{g(\alpha)}^{g(\beta)} \bar f(u) du
\end{align*}

\subsection{Aufgabe 1}

\begin{align*}
    \int_0^1  (x^2 + 3x)e^x dx
\end{align*}
Bestimme das Integral der angegebenen Funktion.


\subsubsection{Musterlösung Alexander Frank}
\begin{align*}
    \int_0^1  (x^2 + 3x)e^x dx = \left[(x^2 + 3x)e^x\right]_0^1 - \int_0^1 (2x + 3) e^x dx
\end{align*}

\partielleIntegration{x^2 + 3x}{e^x}{2x+3}{e^x}

$f, g'$ stetig differenzierbar, $g$ stetig differenzierbar\\

\begin{tcolorbox}[colframe=black!5!white]
Nebenrechnung: $\int\limits_0^1 (2x + 3)e^x dx$
\partielleIntegrationNr{2x + 3}{e^x}{2}{e^x}

$\bar f, \bar g$ stetig differenzierbar
\begin{align*}
    \int\limits_0^1 (2x + 3)e^x dx &= \left[(2x + 3)e^x\right]_0^1 - \int_0^1 2e^x dx\\
    &= 5e^1 - 3e^0 - 2 \int_0^1 e^x dx\\
    &= 5e - 3 - 2 [e^x]_0^1\\
    &= 5e - 2 - (2e^1 - 2e^0) = 3e - 1
\end{align*}
\end{tcolorbox}

\begin{align*}
    \int_0^1  (x^2 + 3x)e^x dx &= \left[(x^2 + 3x)e^x\right]_0^1 3e - 1\\
    &= \left[4e^1 - 0e^0\right] - 3e + 1\\
    &= e + 1
\end{align*}

\subsection{Aufgabe 2}

Bilde die Stammfunktion von: 
\begin{align*}
    \int \sin(x) \cdot \cos(x) dx
\end{align*}

\subsubsection{Musterlösung Alexander Frank}
\partielleIntegration{\sin(x)}{\cos(x)}{\sin(x)}{\cos(x)}
$f, g$ stetig und differenzierbar
\begin{align*}
    \int \sin(x) \cdot \cos(x) dx &= \left[\sin^2(x)\right] - \int \cos(x) \cdot \sin(x) dx & \Leftrightarrow (+ \int \sin \cdot \cos)\\
    2 \cdot \int \sin(x) \cdot \cos(x) dx
    &= \sin^2(x) &\Leftrightarrow (\div 2)\\
    \int \sin(x) \cdot \cos(x) dx &= \frac{1}{2} \sin^2(x) - \frac{1}{2} \cos^2(x)
\end{align*}

\subsection{Aufgabe 3}
\begin{align*}
    \int_0^4 \frac{1}{2} x e^{x^2} dx
\end{align*}
Bestimme das Integral der angegebenen Funktion.

\subsubsection{Musterlösung Alexander Frank}
\begin{align*}
    u &= x^2 \quad u\text{ ist stetig differenzierbar}
\end{align*}
\begin{align*}
    du = 2x dx\\
    b = 4 &\rightarrow \bar b = u(b) = 4^2 = 16\\
    a = 0 &\rightarrow \bar a = u(a) = 0^2 = 0
\end{align*}
\begin{align*}
    \int_0^4 \frac{1}{2}xe^{x^2} &= \int_0^4 \frac{1}{4} e^{x^2} 2x dx & (x^2 = 4)\\
    &= \int_0^4 \frac{1}{4} e^4 du \\
    &= \frac{1}{4} \left[e^4\right]_0^{16}\\
    &= \frac{1}{4} \left(e^16 - 1\right)
\end{align*}

\subsection{Aufgabe 4}
\begin{align*}
    \int_0^1 \frac{3x^3 - 6x^2 - 9x + 15}{x^3 - 3x + 3} dx
\end{align*}
Bestimme das Integral der angegebenen Funktion.


\subsubsection{Musterlösung Alexander Frank}
Polynomdivision:
\polyset{style=C, div=:,vars=x}
\polylongdiv{3x^3 - 6x^2 - 9x + 15}{x^3 - 3x + 3}

\begin{align*}
    \int_0^1 3 + \frac{-6x^2 + 6}{x^3 - 3x + 3} dx&= \int_0^1 3 - 2 \cdot \frac{1}{x^3 - 3x + 3} \cdot (3x^2 - 3) dx\\
    &= \int_3^1 - 2 \frac{1}{u} du\\
    &= \left[3 u - 2\ln(u)\right]_3^1\\
    &= 3 - 2 \ln(1) - (9 - 2\ln (3))\\
    &= -6 - 2 \ln(3)
\end{align*}